營救理大案家長車司機被加控妨礙司法公正 保釋金大幅提升至十萬 需每日警署報到

#九龍城裁判法院第一庭
#嚴舜儀主任裁判官 #轉介文件
👤梁(23) #1120紅磡 #營救理大

控罪1：危險駕駛
被告被控於2019年11月20日，在尖沙咀不遠處的暢通道南（地圖顯示現場為理工大學香港專上學院對開）涉嫌以危險方式駕駛一輛私家車。

控罪2：妨礙司法公正
(稍後補上)
===============
‼️控方表示有新增控罪，並申請撤銷被告擔保‼️

✅法庭拒絕控方撤銷被告擔保的申請，唯被告需要遵守新修訂的保釋的條件✅
-保釋金提升至$100,000
-每天到警署報到
-其他條件依舊

法庭把案件押後至2021年4月27日14:30在區域法院進行答辯程序，聆訊會用中文進行。

辯方表示會保留不在場證據。

CLS

危駕老妨都想唔比人保釋

#九龍城裁判法院第一庭
#嚴舜儀主任裁判官 #轉介文件
👤陳(32) #1118紅磡 #營救理大

控罪1：危險駕駛
被告被控於2019年11月18日，在紅磡繞道近理工大學李兆基樓涉嫌以危險方式駕駛一輛客貨車。

控罪2：妨礙司法公正
================
辯方表示不反對控罪的修訂，亦保留不在場證據。

✅控方撤回撤銷擔保的申請✅

法庭批准被告繼續保釋，唯需遵守更嚴格的保釋條件：
-保釋金需提升至$100,000
-每天到警署報到
-若地址更改需24小時前通知警署
-其他條件依舊

法庭把案件押後至2021年4月27日14:30在區域法院進行答辯程序，聆訊會用中文進行。

嚴官唔洗還押已經好好

算係咁拉

好彩比保

依個官一時時

保到就好了

點撚樣妨礙司法公正呀又？

呼吸都係妨礙司法公正

據了解，案發時有車停泊在連接理工大學的一條水渠外，有人從渠底出來並登上汽車。警員嘗試截停查問時車子突然開動，撞到警員的大腿。此外，涉案時亦有汽車停泊在理大校舍外，接載從校舍游繩而下的人士。

cls

前年11月理大圍城期間，有被圍示威者分別爬渠及從校園游繩逃走，並由義載司機接走。警方去年起訴兩名疑於現場附近駕駛「家長車」的司機，控以危險駕駛罪，案件今於九龍城裁判法院再訊。控方今加控兩人妨礙司法公正罪，並向法庭申請撤銷保釋。最終主任裁判官嚴舜儀准許兩人繼續保釋，但將原本1,000元的保釋金大幅增加至現金10萬元，並須每日向警署報到。兩被告一度還柙，等候籌措保釋金。案件押後至本月27日於區域法院答辯。

控方今加控兩人一項妨礙司法公正罪，指他們同日連同其他人意圖作出傾向協助其他人逃避逮捕的作為，而他知道其他人會被香港警務處逮捕。

法庭除了增加擔保金額，另將向警署報到的日數增至每周7天。至於宵禁及不准離港的保釋條件則維持不變。

警方於 2019 年 11 月包圍理工大學，網民發起營救行動。兩名「家長車」司機分別被指接載從渠口及游繩離開理大的示威者，期間一架車輛碰觸到一名警員，兩名司機原被控一項危險駕駛。案件今（7 日）在九龍城裁判法院再提堂，兩人遭加控妨礙司法公正罪，案件轉介區域法院，於 4 月 27 日再訊。主任裁判官嚴舜儀批准兩人繼續保釋，但增添更嚴格保釋條件，包括每日到警署報到、保釋金額增至 10 萬元。

兩人今日各遭加控一項妨礙司法公正罪，指梁及陳分別於 2019 年 11 月 20 及 18 日，在香港連同其他人意圖妨害司法公正，而作出一連串妨礙司法公正傾向的作為，即意圖協助其他人逃避逮捕的行為，而明知該人會被香港警務處逮捕。

據了解被告當時將車駛至連接理大的渠口位，遭警方截停時，車上有一名乘客。被告聲稱兩人去吃飯，警員要求他停車及搜車，被告試圖駕車逃走，期間車輛觸碰到警員大腿；另一被告則被指接載游繩離開理大的示威者。